## 切り - 石を切る！？

白の方が形勢が良さそうです。
が、白の壁（かべ）には弱点があります。ずばり石を「切って」下さい。

Board::cut-1

ななめにつながっている石は常（つね）に切られる危険性（きけんせい）があります。

石が切られると別々（べつべつ）に生きなくてはいけないのでつらいものです。

---

Board::cut-2

ここで終局にしてしまうと、黒30目、白31目なので黒が1目負けてしまいます。
ですが、碁盤の下半分は全部白地ではありません。白の壁（かべ）をずばり切って下さい。

うまくいけば黒の勝ちです。

白は切りとられた２子をすくうことができないのです。



